頂尖大學嚟講ANU係咪最容易入

澳洲國立大學（英語：The Australian National University，又譯澳洲國家大學，簡稱ANU），於1946年創立，是一所位於澳洲首都特區坎培拉的研究型國立大學。它同時也是國際研究型大學聯盟（IARU）、澳洲八大名校（Go8）、大學天文研究協會（AURA）以及環太平洋大學聯盟（APRU）的盟校之一。是澳大利亞由澳洲國會立法創建的大學，也是澳洲唯一國立的公立大學（其它澳洲公立大學均為州立）。其校長布莱恩·施密特是邵逸夫獎和諾貝爾物理學獎得獎者。

澳洲國家級學術研究單位有四座位於ANU校園內：澳大利亞科學院（AAS）、澳洲人文科學院（AAH）、澳洲社會科學院（ASSA）和澳洲法律科學院（AAL）。校園四周還坐落著澳大利亞國立博物館、澳洲最大的國家級科研機構CSIRO。校內學者獲選為澳洲聯邦院士人數更超過270名[2]，居所有澳洲大學之冠；而英國皇家學會的成員人數亦是澳洲第一。傑出校友包括了六名諾貝爾獎得主、四十九名羅德獎學金得主[3]、兩名澳洲總理大臣、十二名現任聯邦部長與三十名現任大使等。[4]

澳洲國立大學總體學術排名位列大洋洲第一，在2018年的QS世界大學排名為全球前20名，澳洲第1[5]，泰晤士高等教育排名為全球第47名（澳洲第2）[6]，並被評選為全球前25大最國際化的頂尖學府的第7名（澳洲第1）[7]。而在世界大學畢業生就業力排行榜中，ANU名列世界第22（澳洲第1）[8]。

澳洲國立大學與全球上百所大學簽有學術合作協議，例如：哈佛大學、史丹佛大學、清華大學、香港大學等；並與各地名校合作，提供學生海外學習與觀摩機會。[37]

ANU是以下聯盟成員之一，與世界各地區的著名學府皆有著相當密切的學術交流與聯盟夥伴合作關係。

國際研究型大學聯盟（IARU）
澳洲八校聯盟（Go8）
大學天文研究協會（AURA）
環太平洋大學聯盟（APRU）
東南亞高等教育協會（英语：Association of Southeast Asian Institutions of Higher Learning）（ASAIHL）

澳洲啲大學不嬲阿豬阿狗都入到咖喇

不過易入難出呢

澳洲國立大學話就話地理偏僻
不過收外國人分數都唔使咁低掛話晒都頂級大學

California

入到去讀得掂先算啦
ANU偏僻到讀完出嚟都冇人識
利申: ANU offer rejected 去咗 unimelb

我咪話易入難出囉
不過連登鬼有人信咩

又唔會冇人識嘅只不過唔夠u of mel咁出名姐

你地有冇發現

ANU神科=哲學

唔係計BEST5 係BEST4 雖然都唔算難入

HKDSE best 4 subjects excluding Chinese Language, Physical Education, Technology and Living, Tourism and Hospitality, Health Management and Social Care, and Religious Studies (5**=6, 5*=5.5, 5=5, 4=4, 3=3, 2=2, 1=1)